一人一個慳到盡怪癖

我老母蒸完荷葉飯
會洗返塊荷葉曬乾下次用
其實下次用會冇乜味同穿哂窿

一塊葉其實4-5蚊

返工先幫個尿袋同電話差電/針滿幾樽水
搭地鐵會拍左2蚊先搭，近既話行1個鐘返屋企算
返早既話lunch唔食
返夜帶飯
新衫等U記$39件先買，過時褲款$100條
8年冇買過冬天衫/褸，冇長䄂衫，最新個件褸係2年返時裝鋪pt公司送既(當係制服)

你自己？

我開始玩咖啡
買咗啲濾紙返嚟，你估我老母又做咗乜？

洗乾淨d濾紙下次再用

洗完晾乾再用

係
Cls

明明地鐵快啲，都要堅持搭平啲嘅巴士，雖然巴士c伏少少

帶五個尿袋返公司充

買5個尿袋本身已浪費
你個電話有腎病？

D 衫著十幾年, 高中著到依家. 唔會介意人地點睇

個様好毒？

唔買tissue但去M記Starbucks攞佢幾張黎用

抹完屎既廁紙 會用兩次

真定假

可能講得唔好，姐係一張廁紙 抹兩次

抹完一次 對摺再抹多次，我係認真唔係假膠

摺一次再抹？

我話咗唔會重用
你估我老母點答？

電話用到殘晒
個mon爆到十幾條痕
有時用用吓會自動重新開機
仲未捨得換

衫褲唔著到穿窿都唔會丟

但我對食好豪爽
間中會自己去放題/buffet

冇錯，因為由細到大覺得抹一次 好浪費張紙巾

咩電話
用咗幾耐
影嚟睇下

仲有 放題唔一定豪
有好多平價專食垃圾

咁唔係正常架咩
我由細到大都係咁喎

兩格廁所對摺抹一次
再對摺抹一次
再對摺抹一次
即係兩格廁所抹三次
抹一次就丟真係好浪費

原來都有人係咁

on9 好明顯係返屋企照用尿袋叉
咪唔洗用屋企電 關部電話咩事

但你係何猷君喎

日日帶個空樽返學
斟學校啲水飲
最後斟返半支水先走人

幾年/着到有洞先買衫

長者八達通

犯法

我2年一件u記$39 tee
襪磨死得好快
不過幾十蚊十鳩幾對又算好大洗費
底褲係老母買衫搭單補幾十蚊6條boxer

咁你一個月用幾$

屌落樓下商場屙啦
係屋企極少去廁所尤其開大
除左朝早刷牙個轉同沖涼會去屙尿

兩條巴士線同樣行法去到目的地
兩條差一蚊
為左搭平一蚊個條 啱啱走左架要等半個鐘都照等

唔食飯唔開冷氣唔開燈

有炒lego同炒股
個支出唔知計唔計
lego賣唔出都唔會拆左佢除非自己好撚鐘意
或者上網買2手已砌個啲全新價7折左右
lego保值呢點幾好
砌左都有價有市
只要唔太貪心保全得好既話

毒到仆街，but idc

充你老母

你唔用佢用

佢話用嚟拆開蒸餸

出街用tissue ,如果 抹少少野，
會撕返摺好1/2 or 2/3 張tissue 入原先包tissue 到

成日夜晚行超市，睇有咩清貨價ge 野岩

衫，就等轉換季特價先買

想睇ge 戲，一定係早場

娛樂， 行山跑步

超市買正價嘢有罪惡感？

tissue撕開一半用，牙膏用到最尾唧唔出 會剪開佢，其實仲有好多

咁慳既話應該有個目標，大家慳黎做乜？

我老母其實唔窮
純粹係（壞）習慣

抹完咀紙巾用黎擤鼻涕

結婚做兄弟收到新人20蚊利是

返公司印自己野
用公司電腦搞私人野 屋企部機壞左5年
用公司電話打電話 扮同客傾野
返公司差iPad iphone 尿袋
公家既零食同餅乾杯麵 盡食
一日只食2餐
永遠唔買飲品
用長者八達通搭車
食晏唔同同事食 食最平既一間 頹飯30蚊
可惜帶唔到飯 因為唔會煮多餸
除左熟既fd先聚 其他用錢既赴約 通通拒絕
儲錢要緊！

肚餓會去麥當勞食二手薯條

你公司未炒你算係咁

我男友會用二手condom
我射完除出嚟佢會戴返嚟繼續用

我都會買清貨價嘢，純粹執到平貨覺得好抵
利申，窮學生

我老母煮完咖哩餸會留番啲汁
下一次整咖哩魚蛋
重覆7-8次左右
最後得番一細碗汁

歴時長達一個月

呢啲習慣都幾惡頂

夏天熱死都唔開冷氣，淨開風扇
led枱燈駁落電腦睇到就算(自己一個人既話)
電話去南豐買上2代3星S系舊機都係千幾蚊
用左2年幾就黎打柴

睇戲睇漫畫都係上網睇左算
已經10年冇入過戲院
另外已經5年冇去過香港以外地區旅行

臭

為乜

仲有好興儲膠袋

俾李家日日賺本身已經係原罪

公司就狂用，屋企就摺多兩下再用

唔好徙

唔好同我講
就算污糟左嘅膠袋都洗返乾淨再用？？

自己一個人食 50 蚊一餐都嫌貴

同女友出街 食200 蚊一餐就無問題

洗多左個人會好撚燥
知自己廢搵唔到多錢
慳已經變左習慣
冇得返轉頭

食物中毒要醫咪仲浪費

我老母都會咁

會用嚟當垃圾袋
但明明屋苑d大垃圾袋仲有大把剩

食飯個度有時夜晚街市中式包15蚊4個
18蚊雙拼燒味飯連野飲/盅頭飯
日日食既話變肥話咁易

番工時間先痾屎

唔cow女

一塊mask用兩次

整整下放假變左唔識屙屎
為左唔好便秘所以我放假要返pt(包2餐)
唔係2日冇屎屙好撚大鑊

lunch食兩個仔尋晚食剩既飯餸

帶水樽出街出街唔買野飲
食大家樂只食特價餐
食老麥只食$24餐
電話用限速plan
夜晚唔出街食飯

樓主小心呀，你咁講會被環保撚屌架有多餘膠袋唔用用大膠袋
利申，非環保撚

怕佢哋有牙？

屙完屎用嚟mun屎

依加25蚊呀師兄

你啱

買game除左FIFA 同黎緊嘅Total war， 還願，ark ，同朋友一齊玩嘅game外 一定會等特價先買

為咗慳每程6蚊車錢 每日行來回2個鐘返工
行到鞋底穿窿先發現唔抵
餐餐帶飯盒返工食
通常係齋麥皮/三色豆撈白飯/茄汁豆撈白飯

半夜返屋企死都唔搭的士
寧願轉幾次通宵巴

一樣 女友有錢唔覺得貴

吓，女友出呀？

電話限速plan 譚仔單餸唔叫野飲 但著方面就好大洗

我都係，對摺再用
一張tempo可以分開四份
每份兩次
抹到八次

其他牌子就可能得兩份

我出啦梗係 我意思係兩個水一餐我覺得貴 但我女友唔覺

我係指 同女友一齊駛就唔慳
自己一個嗰陣就好慳

我明啊我自己都係咁

但我老母生咗我出嚟

因為係你俾所以唔覺得貴

中學d運動褲過左10年都重當睡褲著

自己一個人岀街好慳
食野唔加錢叫凍飲
食飯再貴唔過$40
衫遇到特價/有活動去先買
晚飯一定唔岀街食
但岀街同朋友食會豪少少
買遊戲同書都唔太會格價

打邊爐食唔晒既肥牛會雪起留番下一次食，但果次隔撚咗半年

咁你儲唔儲到$

細個我會摺，大個左就開始唔會

上巴士扮搵銀包
之後搵左幾個站
同司機講唔記得帶落返車

返工四年黎，朝朝都係食同一款包
一袋5塊$12，提子方包黎，除返開真係好抵
如果間麵包舖執左我真係唔知點算

咁就唔係慳咁簡單

係無人格

我老豆養魚 每次啲海綿都用黎幫返個魚缸沖涼再洗兩野留返下次用
儲左幾條無洗 比我發現 屌到佢開花

自己整仲平

巴打係唔係用iPhone?
重新開機個問題應該係因為你電話冇乜位
Del緊啲嘢就搞掂

我老母儲膠袋既程度 嚴重到多到用黎裝膠袋既膠袋已經氧化 一掂就爛

我都聽過用麵包機好方便
但係$12食5日，乾手淨腳仲方便

你屋企幾大

好細 放左幾大袋係到

慳錢家族冇睇過？

仲有儲支付寶印花
刷信用卡積分

窮到冇錢食飯淨係食出前一丁
但一個麵唔夠飽
用3-4塊方包夾黎食

當你隻尿袋10000mah要由零充滿25次先慳到1蚊

請女freshgrad當雞屌

但其實咁樣有咩人生樂趣

有個親戚認叻咁講：我朝朝四點幾五點落去晨運，成日係街都好好彩執到啲銀仔，有時幾毫子有時十幾蚊

執到10幾蚊會發達？

我懷疑佢日日落去晨運都係為左執錢

有個大學同學返學帶兩個charger
MacBook pro iPhone 藍牙耳機輪住叉到放學
少堂嘅日子會特登早啲返圖書館叉

佢屋企有車有樓全家加拿大藉

我知你有睇連登
你真係好失禮 仲失禮過我啲公屋仔

喺屋企有時會，出街唔會

好似慳錢家族 試食果場咁

唔好睇翻版啦，尊重下電影業

Tissue撕一半好正常
除咗去洗手間好難用得曬一塊

日con戴多幾日

過左夜晚10點之後搭輕鐵唔啪卡

好顛！
我而家都係早餐午餐夾埋一餐 三十二蚊 ，
夜晚食個二十四蚊麵唔夠餓 食多個生果算

衫我係冇冬天衫，褲就由中學着到而家兩條長褲，䄛就中學着到今日買多咗一件，有舖頭執笠見平先買

平時全u 記

我想入戲院睇㗎
不過人窮志短+毒撚冇朋友+支那dna作怪
一百蚊場戲夠我食一個星期

lm

巴士9.X蚊
但得去程有 回程冇
地鐵用都會票10.5 唔用就13.5
拉均用都會票平D所以朝朝都行三個字去地鐵站逼地鐵

電話電腦我都用五年幾，壞到開唔到幾先換

咁有$都咁
不過我明

嘩屌！我老母真係慳到全屋人都燥

會特登唔沖廁，慳廁所水
盡量唔開燈，慳電費

洗結晶、沖涼液等全部溝水

無錢睇咪唔好睇，仲講到好自豪咁十年無入過戲院

唔食早餐，每日起碼慳30蚊，夜晚返屋企食飯，又慳50蚊，一個月至少儲多2，3000

公司有同事從來唔申請數據上網 只會用wifi

吓
咁虐待自己喎

好恐怖

牙膏裝既用品用到尾會剪開用埋最後一滴

同同事食飯 兩個人分單叫 我個飯49蚊
我放低50蚊就出左門口 諗住1蚊比貼士
係門口見到個收銀找左1蚊
個同事收左個1蚊自己袋左

出去食嘢唔叫野飲 淨係+3蚊都唔加

搭飛機為咗慳錢買最平嗰款機票(包一件行李)，去到duty free店攞10個8個膠袋裝自己野，搞到上機前被地勤鬧

吓

會為左節省5蚊車錢 行20分鐘返屋企
買野前會計好耐數睇下點買先最平（手機電器之類）

講一個大洗既怪習慣

唔知幾時開始養成左個習慣 唔飲煲既水 只會飲支裝水 當然真係好口乾例外

唔剪手指甲 因為可以當下午茶食左佢

去茶記同大排檔少飲凍野
晏晝最緊要夠平,日日食都得(雖然而家破曬戒)

屋企廁所係用淡水果種？

沙咀必經訓練

Tee唔得，洗得多會we，買平tee一兩年就丟

外套就得

校服畢業都可以照著買飯食

返工日日帶飯
夜晚返屋企食飯
週末出街食早午餐一餐當食咗
電話plan 全包$78
一年最多搭一次飛機去旅行
一個月最慳可以使3千，其中一千係交通費無得慳除非游水返工

我老母試過用食完有牙印嘅哈密瓜皮嚟煲湯

其實咁樣慳法，最後儲多幾多錢？

入面啲口水

啲襪穿晒窿都照著，一次發神經掉晒啲襪，但再冇買過

唔夠餓仲走去食嘢

我慳，不過唔會係純慳價錢
通常係搵抵既野

這樣理性嘅我buy

試過間餐廳做買一送一
我買飛，心諗正常都係除二
點知個上司同我講多謝
佢個心態係我點都係要俾呢筆錢
所以當係我請佢食

個上司仲要有樓收租，人工多我成倍

果汁溝水

其實係我覺得呢邊果汁太甜

出街用過張紙巾仲好新淨， 塞返落褲袋， 下次著褲出街唔驚冇紙巾， 隨時要抹下鼻水就拎返出黎用， 前後幾次都仲係到

係咪東南亞出果d?
唔知俾咩人飲甜到糖尿

-3

北美 尤其Welch提子汁 黎我到既朋友起初都話我使唔使 飲啖就要加水

咁又係
北美啲嘢都好甜

老母為左慳水費日日去體育館沖涼

吓
慳到幾多？

大佬日日番工坐得舒服少少唔洗做沙甸魚姐，大把學生地鐵有半價都坐巴士啦

同frd呻窮
比$30蚊佢，租佢半個lunch
(一個月）
計番每日$1蚊
食半個lunch

你個fd唔駛食？

佢話無所謂
我就日日痴佢

我摺4野

避孕套反轉洗下再用

永遠唔會加錢叫野飲 飲水好過

特登係屋企帶個合味道去7-11度淥
因為惠康做緊買兩個特價
平過直接係7-11買嘅幾蚊

又令我學到啲慳錢方法

我哋屋企唔開冷氣，唔開風扇，開大門自然風+手撥扇
煮飯材料永遠係超市街市就快關門嘅時間減價先去買
煮公仔麵包調味粉用一半，留半包下次繼續
洗衣機好似因為地面凹咗，換一部壞一部，所以選擇唔換機，用手洗衫
廁紙抺屎只用兩格，摺足七次
儲膠袋，由唔用膠袋可以獎兩毫嘅年代之前開始儲
早餐永遠只食麥當勞特價火腿扒包，中午大家樂''炒飯''
睇下仲有乜野招數教我慳錢

笑撚左，希望你係假膠

買開旺中十蚊四對襪

有研究指一張紙可以最多摺七次
可以痾兩篤，每次抹三下
仲有一次比你抹手

喺火車站企到七點十三分先出閘有七五折

前幾年去泰國見啲襪3個幾港紙一對 買咗幾十對 仲有大半未開封

有精味

估乜尻 講你就講啦 猜謎呀？

一早講咗啦on9

慳左係邊？

電費

condom洗乾淨下次再用

條底褲著兩日先洗

呢個只係正常會慳錢儲錢既人既基本野...

一年最多搭飛機去一次旅行
唔算好慳啦

似係dirty同懶多過慳

做愛唔戴dom

喺垃圾房拎啲公家垃圾袋返屋企用

勁似我

肚餓去一田瘋狂試食
街邊派贈品拎十幾廿次
茄汁盡量去m記拎黎用

前幾日行路翻學

寧願行半個鐘返學都唔捨得俾五蚊搭巴士

天花板盞燈已經壞咗大半年
冇買新燈膽換
用朋友送嘅自拍補光燈夾喺床邊
淨係開最低光都用到一個禮拜
冇電就拎返公司叉

聞手指嘅味道

巴打買到樓未

我覺得慳到盡會無乜運行

同慳有咩關

一日食一餐/ 唔食野

Tissue搣開一半用
毛巾用到穿窿發毛都唔捨得掉
沖涼液加水加水再加水用到盡

就算係咁 都係一個尿袋都夠
10000mah小米電夠iphone差3-4次，andoid兩次

其實畀錢個陣好肉痛

睇錯咗標題一人一個最怪嘅怪癖

盡量拒絕社交 收到帖全部回返五舊唔出席

聞手指唔算好怪啫

香口膠搣一半食 一粒可以食兩次

D 校服用料好撚屎, 著得唔舒服, 同埋我真係好憎間學校, 唔係都冇咩所謂

以為你用手指抆屎

我以前為咗慳幾廿蚊的士錢
早四十五分鐘行返學

行返學 同 搭的士之間無choice?無bus無地鐵？你住邊

我之前陪老母睇樓
睇過一個過千尺單位 裡面爛過公屋
好似60年無裝修同無執過咁
嚇死我

唔用套

最慳家嘅方法係唔會買尿袋
返工返學差滿佢 唔夠電嘅就問朋友借

夜晚去7仔專買d今晚就夠期既特價蛋糕
用1黎聽朝做早餐

用長者八達通

你媽睇得千尺樓應該都有啲錢
但我相信人係唔會因為慳到盡而變得有錢

我無話佢無$
但佢慳到死

我阿媽連月曆拆出嚟嗰條鐵線同包住生果啲網都儲

吓
用嚟做乜

拎公司野食番屋企食，慳番餐

得罪講句，做得出呢啲花時間精神既野去慳幾蚊永遠唔會發到圍發到達

一個茶包用3日

一條底褲著10日

慳得幾蚊嘅人
根本唔會望發達啦

手機上網用貴plan，翻屋企直接share WiFi

剪髮無視頭型有咁短剪咁短

唔係正常嫁咩

大把戲院有早場優惠啦
自己睇戲 ＝ 毒?
支那DNA 就死返上去啦，賴

見過人電話係用儲值卡 冇data
靠wifi生存

我個飯盒隨身袋住 同朋友食飯 食淨會放入飯盒 第二日當lunch😁

我明

儲值卡都有data

我都會，除非張紙巾真係污糟到用唔到

佢係冇data個啲

底褲著鬆晒著唔到會剪低條褲頭條像根用嚟綁其他野

啲shirt衫著懶咗會剪低啲鈕扣以備不時之需

裝餅乾月餅啲鐵罐會留低裝其他野（超過20個）

如果搭巴士坐到某啲位都可以叉，總之盡量R地方叉

大家都係愛女友

聽人講收過新人10蚊㖭

有時為左儲錢買自己鍾意既野，日日買15蚊方包頂3餐，不過都有食水果同肉補營養，由原本1500伙食減到500左右

沖完涼後 用一格紙巾正面了耳洞 背面抹鼻洞 最後了肚臍
為求三個位都乾爽

我通常食下午茶有咁平得咁平

抹完鼻涕再抹屎
係用同一張

著衫沖涼

咁要睇下鼻水多唔多，唔多我都有咁做

見到自己要買嘅嘢特價會大手買入
免年費卡幾乎有齊 去第二度或者係香港買嘢盡量簽卡儲分換coupon

我放假都係一係1130前食早餐，2點後食下午茶

俾10蚊慘過看更 嗰陣我老公俾兄弟每人都封咗200

屌你老母？

其實最低起碼餅卡一張 10蚊仲學人結婚

就算屋企附近無公司醫療卡都會行老遠去睇醫生，一定要用醫療卡，因為唔使錢。
寧願轉幾程車都搵個最平返工嘅方法。
係gym room 沖涼。
係屋企拎啲麵包返公司當早餐。
午餐永遠食最平既，再唔係等到下午茶先食。
要沖電最好係公司沖。

如果唔想去嗰啲婚禮直程話唔得閒唔好派帖俾我

行幾個站搭車
搭平d交通工具claim貴d交通工具錢
e.g. 搭電車claim相同路程既巴士費

我睇咗以為係沖涼要喺公司沖 我公司有gym裡面有沖涼房

咁正
慳得幾多得幾多

Day con 洗完再戴變week con

開一張消毒紙巾，要抹晒屋企d earphone，遙控器，mouse，電話，平板，手錶，最少抹超過十樣野，再抹埋 mon 邊d塵先肯掉

香口膠一分為二，分兩次食

cls我以為得我會咁
屙屙下屎會有鼻涕

鼻水乾左又可以無限重用

再整溶佢嚟整再造紙重用 都冇咁核突

沖完涼用紙巾抹乾下體 用返個張紙巾執去水口啲頭髮
返屋企洗完手抹完個張紙巾噴酒精消毒埋部電話
唔係為慳錢 純粹唔想濕兩下張紙巾就唔要咁浪費

未必

買開2蚊對

前排生日，叫男朋友唔洗買蛋糕
等同屋企人食飯叫佢地買

外國撚，公仔麵包味粉留返一半下次煮意粉

尿袋駛撚買
成日有得送架啦
叉到滿哂weekend全用尿袋
關腎病撚事on99

唔著最慳

後生嗰陣慳慳埋埋先得佢依家富貴

唔關事，只得慳嘅話唔會唔窮

依d叫鍾意儲嘢
唔係慳
儲埋嘅鈕有冇計過用咗幾多粒去補衫？
如果件衫有鈕多數會有多一兩粒做士啤
同埋如果唔留低啲餅罐真係會買儲物盒去裝嘢？
因為我屋企人都好鍾意儲嘢
但我唔覺得咁樣係慳咗錢
只係浪費咗居住空間去放啲唔需要嘅嘢
但佢哋唔明白

食軟飯
按八達通

係戀物癖？
儲嘢變collection就話啫

儲依啲嚟做乜

係公廁拎一卷廁紙返屋企多
會洗膠袋

你呢啲就過份左啦

路必拾遺

因為佢哋舊時好窮
所以咩都留起
以備不時之需
但其實留完唔會記得
同埋越儲越多嘢
不過我屋企係會開冷氣嘅

買九巴月票拎政府同銀行回贈
用支付寶WeChat pay 拎盡優惠
剪報紙coupon
每日返工駛費唔過100
電話用基本上網plan
著衫同褸已經三年以上冇買新
屋企衫係著公司制服
晩飯盡量屋企食
家用比2000
供保險揀年供
利申25歲，揾22k ,冇女

儲野目的都係慳，儲埋幾十粒鈕可能一年用倒2-3粒。
餅罐就用嚟裝嘢，另一半就空嘅，準備以後有機會可能或者需要用嚟裝嘢。

仲有米呀油呀平就買定。

你啱，最可悲係浪費咗好多屋企空間。

我公司都有 仲要唔止一個

咁你1個月慳到幾多？

作為一個咖啡人
見到你咁樣真係笑左出黎

係
我老母好勁

唔爛果下好野

紅隧口收費廣場好多十蚊紙，不過無命執

佢係曬嘢高手

就係為不時之需。
好多嘢唔捨得丟。

有啲咁嘅事？

紙巾一面印完面油
偷偷收埋唔比人知
留返下次 打開未用過果邊用 例如抹咀
當紙巾可以一開多黎用 我會感到興奮

儲幾多錢每月?

倒水入就用曬嘅沖涼液

屋企人
十幾年黎無去旅行
淨係番大陸 番鄉下
唔買新衫
牙刷可以用成年都唔換
底褲唔肯買 衫都係
要人買比佢 先肯換
屋企電器壞左 又唔肯掉
話留番黎有用

搭巴士上層向下望見到

咁做人仲有乜意思？

btw 你講親同咖啡有關係既 post 都上熱門

本來講荷葉咋

唔好介意
但咁咪姐係窮
窮撚先咁鐘意任食

我同你有少少似，屋企出入我盡量搭大巴唔搭小巴，即管小巴理論上快啲，但大巴通常班次穩啲又平啲

呢個好撚難頂喎
寧願食白飯

你講得啱
我最憎buffet放題

狂食垃圾爆到嘔唔知為乜
貴嘅話 我不如正正經經去食貴嘢做乜要去食buffet

公司ot會有晚餐津貼 會專登o夜啲去claim 再買個20蚊飯盒 賺左嘅津貼夠cover 埋lunch
夜收工有得claim的士錢 會call 85的去賺個15%

超市有平嘢/特價貨先執（新年後啲禮盒嘢好平）
行路返屋企 行到腳都起曬枕
日日係屋左煮飯帶飯 除左大時大節慶祝
啲衫著到甩曬色穿曬窿再等佢特價時買
斷絕娛樂活動
手機買最平實用就算 用到壞為止（3年左右）
試過買一樣嘢行曬成條街都唔買

可否講下由邊度行到邊度

一個人唔會食超過30蚊嘅飯
放工行多半個鐘慳3蚊
過海搭船唔搭地鐵
放假圖書館睇書
拍拖唔食貴野
頭髮自己剪

慳埋慳埋去旅行

Time cost都唔止

去旅行會唔會勁駛$先

識得個阿婆
要求佢d仔女上佢屋企食飯之前
要洗哂所有食物 最好煮埋拎上去食
凍哂唔緊要
最緊要唔好用佢屋企d水

仲有身上袋住幾千蚊醫療券
寧願去醫院都唔去診所睇
話唔想益咗d醫生

老而不
依啲叫

對窮撚嚟講
時間係唔值$嘅

梗係唔會
機票住宿一定格價
住要平同乾淨就得
食唔一定要食貴野

搵幾多個月？
做乜咁鬼慳

當做運動
試過幾次太古行去銅鑼灣拎免費試用

應該要問嘅係
慳到盡嘅人，其實係咪都無創富能力？
唔識投資，人工又少？

覺得自己買少件玩具就叫慳…睇完呢個post

可能用緊d電好似水咁流既iphone

之前由大學(沙田) 行留屋企(荃灣)
行多十幾分鐘去搭平D 既巴士

我都用緊iPhone
真係好快無電
尤其喺外地長開google map gps

明明搭 59X 直接返屋企
係都要 轉車站 轉 59M 回贈返 $1.3

會用多幾多時間？

由細到大都係上網搵link/買機頂盒睇波
無幫襯過有線/hkbn

㩒錯負皮 前iphone撚表示轉左會了

轉咗去邊？
其實我仲係用緊iPhone 6plus
都4年啦

慳得就慳 唔浪費 衛生嘅話其實有咩問題

盡可能行返屋企(除非要行個半鐘以上)

無話有問題

朝早返到工先斟水沖野飲
平日喺屋企手機電腦用到10%都唔叉電，留返返工叉
返工著黎著去都係嗰兩三套衫，成年無買過衫
日日兜路行去拍八達通慳兩蚊

其實喺屋企叉

1個月可能都只係多2，3蚊咋喎

Uk冬天-4,5度都唔開暖氣，寧願著多幾件衫
慳到唔少電費
住學校宿舍嘅就15度都開大個暖氣

窮學生我都做過

我明
我當年喺日本住嘅木造apartment係無沖涼地方嘅
toilet共用

後來識咗啲韓國同學
就日日去佢屋企沖涼
佢哋係有$學生租嘅地方又大又靚又有bathroom

去茶餐廳食飯飲野 凍飲要+3蚊 所以一直都飲熱既 不過我飲凍飲熱其實都冇咩所謂
手機會成日熄數據 用先開返
貪平所以鍾意買淘寶野 底褲全部都係係淘寶買 幾重都唔會送上門自己去拎
鍾意聽歌 但唔捨得每個月比錢做會員
不過我有時買野都幾貴應該慳既唔慳 唔應該慳既就慳

例如買乜肯花$

最憎啲老嘢有鋪儲物癮 其實係病態

帶菌返屋企

以上所有嘢我都做緊，除咗用公家電話處理私事，真心on9，好容易俾人知道自己啲私隱，識IT security既人一定識玩。用長者八達通都唔會做，俾人周到要罰款。帶飯真係幫我慳好多錢

可以盡攤都會票嚟用
好似買完14日內開卡, 40日內用完40程
所以繼續去程巴士, 回程地鐵

不過計埋車費補貼, 要月頭買一張 月尾買多張
所以好易過期

咁慳 點解你會用iPhone iPad?

好似話膠樽 嘅樽裝水 飲太多唔好

一張紙巾mit開做兩張黎用

wow gay

試過美孚行到太子，唔算好遠

點解呢個好似我自己咁

衣著 始終要見人
仲有護膚品都肯買好貴果啲 因為女人唔保養老得快

小心鮑魚發炎同念珠菌

點樣沖電？用水沖會漏電喎

呢啲好似廢老先會做...

我以前都會
小巴$7.8
巴士$5
claim小巴價搭巴士 一個月都多一舊水洗

iphone6 屋企人唔要諗住放 我用返先達回收價2K同佢買
ipadair2讀書用 用埋school優惠平800 用左都4-5年
波鞋都係運動家 折幾折600蚊內先買 過800唔考慮
返工所有恤衫g2000
出街衫U記
與其怪癖 可以話病態

正 我淨係成日去人地度食飯

人工2成自用 8成 定期+投資 冇俾家用

外國先有得咁玩
減價買咗樣嘢 未拆盒
過一個星期發現減得仲多
即刻拎去退貨再買過
點知隔一日發現間舖做緊買滿$80送$20優惠
即刻又拎去退貨再買過

電話爆mon爆到碎晒 一粒粒玻璃粉碎甩出黎 用膠紙痴住成個mon繼續用 最後老母睇唔過眼塞左幾舊水俾我換

驚你儲完啲錢無命享

你班垃圾好撚cheap 成世都係loser

點解唔俾家用咁自私？

屙完屎影相send畀人睇

眼傷左冇得返轉頭 唔好亂黎

係囉
咁慳一陣傷咗完全係得不償失

去旅行鐘意住hostel，
10個人share一間房

應慳則慳
食一定唔可以慳，一日3餐同埋唔食杯麵頹飯個啲
慳埋都唔夠你第時胃病睇醫生

2件Heatech 2件Heatech Extra 加一件羽絨 就係全部冬天衫，Heatech加夏天Uniqlo短T加羽絨等於冬天仕樣，呢個方法係有一年無錢買冬天衫嗰陣諗出黎

用長者八達通仲自私

成日見啲人夜晚落樓下會所沖涼
慳得幾多呢

睇完之後覺得自己好奢侈
夏天太熱唔想行
會用四蚊搭巴士，搭幾分鐘就落車
其實行路都係十分鐘
但我覺得一大朝早行到出哂汗
會影響我一日既心情
成個人又臭哂
所以四蚊係抵俾

留名

咁講真，慳果 4蚊唔會對生活質素有任何影響嘅話
無必要慳

西營盤返工行20分鐘搭天星轉巴士
返工帶飯
自己一個食泡菜餸飯

去Ebay買有鎖二手iPhone
平香港二手價錢1500蚊有多

有鎖即係點

食飯都會

部機鎖死咗一定要用某個台
但係有方法可以解鎖

U記有39蚊?????

我認我廢 人工唔高（當17k鬆d）
強姦金1k 學費1k 交通費1k 1日2餐+乾糧 2k
儲錢+投資7k 個人洗費1.5k fd聚1k 打拳1k 箍牙1k 供相機 500
點講我我都係仆街 定期完左計返家用俾老母

唔好諗咁多垃圾藉口啦,電影早場晚場50蚊有交易
自己入戲院睇場戲都係到諗毒撚前毒撚後真係on99
唔好話支那,我諗大把你講緊嘅支那人入戲院睇戲多過你(雖然人地睇戲係唔算貴)

我仲著緊小學但已經爛哂
利申畢咗業十幾年

等多 10 分鐘左右
放工時間好多車唔使驚

又唔會，但好少正價買
需要ge 通常等特價，同埋一定行多幾間

叫隻老雞，仲唔冇沖涼上樓就埋牙，二舊水好慳

尿片用完洗(乾淨？)浪乾再用

之前先有隻元朗200蚊愛滋雞搞到人心惶惶

去餐廳食完野見到有用剩既紙巾會袋好

其實真係唔係無錢買紙巾不過
你諗下好似M記咁 就算你啲紙巾無用過
啲清潔姐姐咪又係成個盤車落垃圾桶
情願拎返去自己用唔好晒

用錢嘅赴約通通拒絕？wtf? Where is 人生？

補充
當然唔係個啲任拎紙巾既餐廳
講緊係M記個啲比兩三張你

陣間變撚咗啲支那人係超市偷膠袋

點解咁多人負皮
全新未用過原封不動
退換期內 有單有據
點解唔可以refund

唔記得講 唔知佢用咩方法拎到政府full grant

Cheap掛

減價買雞髀
起雞髀肉剩番啲骨留嚟煲雞湯

我第一下對摺會用中間同四個角落抹5次
對摺抹左中右3次
再對求其抹一次
屎忽窿好污糟要抹多d抹乾淨

反轉又可以用多兩次

兩老:
菜同生果等街市收檔去執垃圾
cheap雞鋪頭十蚊幾件嘅底褲同襪一著著起碼五年
穿窿就冚另一塊霉爛布上去補 再穿再補無限loop 再補唔到就就咁連窿著
咁多年加埋淨係買過兩三次衫 二手衫多到成屋都係但係有9成都係唔會著 淨loop幾件
明明有洗衣機但係只用手洗 沖完涼嘅水載住洗衫再沖廁
酷熱天氣警告都唔開冷氣 喺屋企坐住都成身汗
全屋傢俬有一大半係二手
電器壞咗就將佢無限開關以為會開得返
電話唔係壞嘅話到而家仲用緊撳掣嗰啲3310嘅朋友 舊幾兩舊水用咗差唔多10年
飲茶帶定樽裝滿哂先走

自己:
去地鐵隔幾個站嘅地方會揀行路去 行一粒鐘都係咁話
買件野格價格勻全香港
諗返都覺得戇鳩

慳埋啲濕碎嘢根本冇乜作用
一個唔小心買大嘢嗰陣買貴咗就破晒功

會參加好多抽獎，中過戲飛，鞋禮卷，台式飲品劵，超市禮券，動漫節飛，洗頭水

對摺七次之後塞咗抹會唔會塞實咗喺屎忽窿入面

首先要兩老肯買大嘢
曾經部電視壞咗幾年都放喺度唔買新
熱水爐壞咗轉沖凍水涼 冬天煲水沖

佢地等緊你買

唉我仲窮過佢哋
不過真係慳咗啲錢 補唔返為咗慳錢而浪費嘅時間同精力

真係諗唔到 我諗平時真係太浪費 長期去大去細都係用濕紙巾 但計返條數同一抽一抽嗰啲面紙差唔多錢 所以又唔覺好貴 最緊要係乾淨好多+舒服 最慳應該係就算有錢都買最平嗰部iphone用 一用就用幾年

喺公司叉兩、三個尿袋返屋企用
喺公司裝水返屋企飲
電話個芒有光亦有電筒，長期唔開燈
一直沖凍水涼，煤氣貴
早餐唔食，齋食中午一餐，晚餐少食，間唔中食一個$3蚊嘅麵包
男友一上黎又開燈又開電視又開爐仲要開冷氣個心就嗱住嗱住又唔想比佢知我平時自己過啲咁嘅生活

飲完野留返個膠樽係房屙尿 (屋企女人多)
儲到屙滿就倒左佢，循環再用，
直到打開蓋，攻上黎陣尿味臭到頂唔順先掉。

月入30k但每月個人支出得200蚊上網費同300蚊搭車錢

唔買衫褲，日日帶飯，唔去旅行
基本上都盡慳

洗衣機一樣， 不過慳水我明既。。。

應該無人同我一樣
我食完肉會儲起哂啲骨
慢火煲骨煲過夜,煲到啲骨脆,跟手食埋
雞骨煲一日
豬牛羊骨通常要兩日以上

BTW,毀屍滅跡唔好話係我教

拎skincare sample 去賣

唉慳黎又買唔到樓

學生哥唔搭巴士貴

咁我應該係cls... 我係摺3摺

抽濕機嘅水用嚟抹地或淋草

次次去完廁所老母都叫我咪撚沖廁 等佢痾埋先沖 因為沖廁要排污費喎

食三手飯

香港有幾多人住過外國呀, 所以被人負評不足為奇

人地0既人身目標就係聽日都要準時返工, 外國就你炒我呀we will see in court

唔會淋死d草？

應該安全過抹地水淋草

抹地水沖廁都嫌dirty啦

叉燒飯要37蚊，買廿蚊叉燒，返屋企煮飯，分兩餐食

返屋企煮飯我都會
啱自己口味又平又有趣

今餐食公仔麵剩返啲湯，下餐煮白飯撈湯食

勸大家食野唔好慳
食咁多加工肉+汁+飯
好易生癌

我煮嘢極少用任何加工肉
午餐肉 腸都no

呢d錢慳黎無命洗/唔夠睇醫生
杯面個d都小食啦

從來唔買
得個鹹字

見到有人話食頹飯
如果你話無錢洗都算
想慳錢而食
真係咪

自煮買新鮮嘢其實唔貴
超市10蚊3個西蘭花
9蚊包薯仔 番茄 甘筍

日日食白灼西蘭花
加啲粉絲or米粉當一餐

唔使白灼
大把整法睇你肯唔肯學啫

最唔鍾意就係煮野食
所以冇計

咁冇計
其實有樂趣嘅

慳係好事，有啲都幾實用
但見有啲係用大量時間去慳個少少錢
明明時間先係最寶貴，time cost都係錢

明係有樂趣，不過我份人好急，所以處理/等嘅時間令我覺得好煩厭

可能改咗急嘅性格會好啲嘅

咁冇計
煮嘢冇得急

對好多窮撚嚟講
Time is time, no cost

碌唔到卡都用八達通俾，八達通就用信用卡自動增值去儲分
$250先慳到$1

為儲分使多咗何來慳

背囊爛左，用計補返繼續用

針線

反而我想知有無女仔都係咁慳家？
見親d女仔豪任豪食豪旅行
之後搵慳家毒撚埋單
所以我覺得唔駛太慳， 有心儀玩具想買就買， 想食乜就食乜。

大便後唔洗手，慳水費

不吃不喝都要廿年啦 清

傻仔過慣豪嘅生活會搵慳家毒撚埋單？一齊買$30餸玩煮飯仔？去墾丁當旅行？

街市買可以再平d

ok 喎

他朝君體也相同。睇下之前喇沙父子爭樓新聞

開門利是定其他?
我得開門利是，除返開每人得80幾蚊
其他乜都無

男仔冇開門利是架wo, 一對新人 兩封20

有人唔係咁？

無哂營養 下次用都係曬氣

唔用套屌閪 叫屌女吞左佢 紙巾都慳返

住港島 大部份時間搭電車
其實電車一D都唔慢 扣返地鐵上落個站既時間
分分鐘仲快過地鐵

呢個我會
剷貓屎用

咁要睇你習慣

兄弟應該有開工利是
我老公當年俾咗每個兄弟200。大家交心朋友，你點對人人地點對你。

集

申請渣打simply cash啦 $100有$1.5回贈
八達通自增都計

其實兄弟又真係冇野既 但都唔好闊老人地，搵自己兄弟笨呀

條底褲霉到黑哂穿哂隆都照著

掉轉因果， 因為咁慳先唔窮

聽過係街推車執紙皮d阿婆
有2層樓收緊租

我做幾次都係一人五舊水

【慳到盡】準新娘試妝後直接結婚 化妝師嬲爆：要這樣欺負人嗎？

唔知有試妝這回事

用小童飛八達通

拉到罰款多過慳到

我都唔知 已經冇眼睇

老麥散嗌2個豬柳強$11x2仲抵

冇喎⋯ 可能比例上唔算多

見過有個人畢左業5-6年 仲日日著住件中學運動t出街 係味真係咁愛校

一星期洗一次頭 慳返小小水費

用平價電話換。。。幾年先換一次機。。。

幾多年

用平價屌米電話
m記24蚊餐
買褲等過年過節減價先買，買一送一
買3就淘寶
買鞋用購物app買，有特價先買
訓練到平時冇咩物慾。都冇咩特別想買。。

起碼有3年

個樣係咪好柒

唔7，時不時有女同事讚我靚仔

仲有自己剪頭髮。。。。

有冇做尖

你嘅人生就係咁

冇。。。。

射完精會吞返 好過買美容產品

我都會 平時買護膚品送好多
根本用唔曬 會放上網賣
唔止sample 全新都會賣
成日覺得會用得曬

明顯搞事啫

我返工都會裝水攞返去用...又可以唔使飲鉛水

話明怪癖

焗西蘭花

唔似會有效

你見新嗰啲都係閪女人啫

細個儲錢買漫畫
個時坐巴士可以入少一毫子照上車，每次坐巴士都全少一毫子(唔好學)
一毫子一毫子咁儲

襪穿完再補再穿再補，無限loop廿幾次都唔掉

深水埗行到尖沙咀天星碼頭

一包梳打餅做早餐

9蚊三個細腸仔包做午餐

夜晚肚餓狂飲水

t shirt，皮帶，錶 中學著/用/帶到而家十幾年

波鞋個底試過磨到薄到under 0.5cm

自己剪頭髮

以上最窮個時做過

因為要fu埋面 先會緊緻

你都識講自稱

有錢佬先多怪癖
慳先有錢剩

日日食公司啲零食當lunch

笑撚到仆街

用丁杯插花

自己有一個袋用左15年（幾乎每日用）
屋企有個袋用左30幾年（間中用）

抽濕機水好多菌...

你識得女仔少姐
我識得最慳又捱得果個女仔係灣仔返工再入元朗補習再返天水圍住元朗入天水圍果程係踩單車，一星期五晚。
遠就唔係遠，不過你諗下返完full time再對住D死靚仔兩粒鐘仲踩車返去，我有時都驚佢精神唔夠有交通意外。
最後人地脫離公屋，買左層居屋俾老母

講起就嬲
明明屋苑個個月都有大垃圾袋派
老母又唔鐘意用
係要係個大垃圾袋入面再放多個膠袋
咁個袋又細，每次要掉垃圾，又要撩開入面個膠袋仔掉，好撚污糟
嬲到我以後每次掉垃圾就咁掉落去算

同我老母一樣
仲有
乜柒都用膠袋包住
上面用箱頭筆寫係乜
但得佢睇得明

個個自稱100k月入，咁即係你都自稱過？
鬥窮大會你又留言？你唔係上緊連登？

都只係居屋

我老母唔會寫係乜
你講起用膠袋包住d野
雪櫃冰格d野又係，用膠袋包都算，有時入面太逼，磨爛左個袋，佢由佢繼續爛，唔換過個

仲要我講親有d咩問題
都發返脾氣轉頭
所以我都費事再同佢講
而家掉垃圾直接掉落個垃圾桶到 理得你個膠袋仔
你唔滿意就自己掉返入個膠袋仔到啦

人地發明密實袋係有原因
係為咗減少食物同空氣接觸
咁可以放喺冰格入面耐啲 冇咁易freezer burn
慳個膠袋但嘥咗舊肉 值得咩

我老母唔聽人講野架
無得救

入油 入普通油

睇早場戲同行山跑步叫做怪癖？

煤氣費都蝕9埋

香港普通油已經好靚
加拿大呢邊普通油溝乙醇 里數冇咁好

返飲食業pt會早半個鐘返去食免費飯
返八個鐘一日三餐都係公司解決
一蚊飯錢都唔洗出
利申學生

拎朋友個尿袋叉自己個尿袋

屌我老母真係會

我又係
午餐都屋企煮

細火慢煲,電磁爐都得啦

去茶記飲凍檸茶在加熱茶飲多杯

之前係美國住，果邊d cheap精會買衫唔剪牌，着完即退
利申做唔出

我都有四至五個尿袋放公司

嘉頓有隻生命麵包，好似12.6定12.8
存放期4日，我每日早餐食3塊
可以食到4日
不過早前話佢防腐濟好高
為左健康著想我就無再食

早晏可以唔食就唔食餓極都係買$16/3塊既subway餅/爭鮮$9手卷頂下肚

試過一份$30lunch分兩餐食同埋留1塊subway餅做第二日早餐

唱K食飯唔係最fd既都全部reject

u記T$39先買一兩件

講真屋企就真係唔富有 讀書又要用一舊錢 慳得就慳當減輕下屋企 你估我見到身邊啲同學日日都唔洗睇住自己個銀包我唔羡慕咩 鬼叫佢地有錢

從來無申請過任何電話plan，每隔幾個月喺便利店買電訊公司嘅增值卡
返工就用公司Wi-Fi
返工搭巴士就用巴士Wi-Fi
放假行商場用商場Wi-Fi

其他生活又如何？

為咗幾蚊行多半粒鍾
但係賭會幾百幾百咁賭

返屋企用屋企Wi-Fi
搭地鐵我會睇一早down曬嘅劇離煲或者打單機遊戲搵啲嘢做下
如果身處嘅地方無，咁就真係無得上網。係出面如果有需要要搵朋友，一係就打電話，一係就send 短訊。
總之我手機一離開有Wi-Fi嘅地方就無得上網

點解要慳到咁

死左佢算啦

香港啲data已經好平
鍾意用電話卡嘅甚至可以轉去Hello賓卡

呢個係由中學到而家嘅習慣，而且既然外面有freeWi-Fi用，自己出去又無咁需要用網絡，所以覺得就算無得用data都無咩問題

咁又唔洗嘅

一度電好似可以充成千百次10000ma 嘅尿袋

我都試過咁 不過係讀緊書冇能力賺錢既時候 依家返工冇可能唔上台 要即刻收到信息 不過我都會簡間最平既黎用

等到1059買早餐，之後唔食晏直至收工為止。

其實我仲有好多未打曬
半個鐘可以行到既地方會行路 唔會撘車
一方面慳錢 另一方面我暈車順便減下肥
可以講有得行既絕對唔撘車
自己本身好鍾意睇小說 唔會買實體書 但apps果啲成日睇睇下要比錢 所以會上網搜尋個書名免費睇 不過成日會彈廣告出黎
細個係真係窮 冇乜零用錢 想買既嘢只可以想
到依家有獨立經濟能力 生活上既會慳 想買既唔會慳 因為返工辛苦 會當獎勵自己 買衫褲依啲都唔會慳 護膚品唔會慳 印象分好緊要 女仔唔可以咁求其
一句講曬 自己想要既唔會慳 無咩要求既嘢就會慳

香港都有啦

同一張紙巾抹完咀抹枱再包雲吞，
或者撕開一層層用，
呻完鼻涕放番落袋，乾左又用過。

帶埋啲錢落棺材啦